凱滙大賣後 公佈佣金僅1.7% 四大代理圍插信置

2019年01月03日

凱滙大賣後 公佈佣金僅1.7%
四大代理圍插信置

【本報訊】信置（083）、華置（127）及市建局合作發展的觀塘大型新盤凱滙，上月13日開賣以來累沽逾1,385伙，正當代理以為可以過肥年之際，發展商於賣出逾1,300伙後，才公佈佣金比例劃一為1.7%，不但較一般新盤佣金的2.5%至3%為低。四大代理行罕有齊聲指強烈不滿。

記者：陳寶恩

相關新聞：向買家回佣恐倒蝕

信置公佈佣金後，惹來代理界全城圍插，批評發展商「過橋抽板」、「撳住嚟搶」，佣金少得可憐。凱滙佣金事件越鬧越大，本港最大地產代理中原地產罕有發出聲明，就凱滙佣金低至1.7%，正式向信和置業主席黃志祥表達強烈不滿及抗議。

凱滙賣出逾1,300伙後，信置才公佈佣金比例劃一為1.7%。

代理喜見同業齊心發聲

聲明提及，信置在銷售期間只管要求代理行積極銷售，對佣金比率一事不置可否，沒有正面回應，直至完成第四輪銷售，市場已出售逾1,300伙，信置才單方面公佈佣金比率為樓價1.7%，「就是次凱滙銷售，本公司銷售管理層團隊一直與貴司（信置）VICTOR TIN（田兆源）及MELVIN YEO（楊文）磋商銷售策劃及佣金事宜，本公司一直要求貴司給予最少樓價2.5%的佣金，而此亦符合現今市場慣例……（貴司）如此作業方式實在有欠透明度，對地產代理不公允，本公司難以接受。」

其餘3家大型代理行亦齊心發聲明控訴凱滙佣金過低，美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，就凱滙公佈發放佣金比率為1.7%一事，早前已向發展商反映及強烈表達不滿。「由於佣金比率低，對努力付出從業員實在有違公平，喜見同業支持本司的行動，一同向發展商發聲。 」

香港置業行政總裁李志成表示，就凱滙公佈發放佣金1.7%低於現時一手新盤市場水平事件，早已向發展商強烈表達不滿，亦喜見同業加入一同為事件發聲，以示尊重地產代理提供的專業服務，冀發展商正面回應事件。利嘉閣總裁廖偉強則表示，公司暫時未有去信給發展商，將會考慮去信。「利嘉閣所有同事強烈不滿！而不滿的原因是，發展商沒有預告偏低的佣金！」

相關新聞：持牌代理人數轉跌

信置急取消凱滙記者會

事件發酵後，本來今日下午2時，信置將為凱滙舉行記者會，不過在各大傳媒報道其超低佣金後，於昨晚近9時，發展商方面通知傳媒，今日的記者會將取消。本報就佣金爭議向信置查詢，但截稿前未獲回覆。

至於其他新盤，市傳佳源等的「龍床盤」屯門菁雋佣金3%；華懋元朗朗城滙佣金2.75%起；碧桂園（2007）等發展的馬鞍山泓碧佣金4%。同為市建局項目的其士等發展土瓜灣津匯佣金為3%。

上一則
上一則
貓眼娛樂擬上市籌31億

下一則
下一則
向買家回佣恐倒蝕

向買家回佣恐倒蝕
持牌代理人數轉跌

狗咬狗

AA狗 如果覺得個價唔啱可以唔做架喎

罷工啦AA狗

Condom

放心，代理狗係最現實嘅行業，呢個發展商之後啲盤應該冇運行

狗咬狗骨

信和: 你大我呀，有膽就唔好做AA狗，我自己養班AA狗食埋呢1%佣

你有無睇內文呀
賣撚完先講得1.7呀

姐係你幫公司OT完 番撚完個試用期先話你知你人工得30蚊呀

有骨氣就一蚊佣都唔收

想知道回佣比左2%客戶個D AA
可唔可以因為咁而取消交易呢?

其實主要係個盤平, 先易賣, 同AA無任何關係

唔好比回佣咪得

重點： 向買家回佣恐倒蝕

【本報訊】信置（083）觀塘凱滙第4輪開售後才公佈代理佣金為1.7%。有代理透露早前已向買家簽回佣協議，部份需回佣達2%，有機會「回凸佣」而蝕錢返工。

有地產代理向本報表示，早前為凱滙簽成4、5宗買賣，客戶要求回佣1.5%至2%，但發展商於第4輪開售（12月29日）晚上才宣佈代理佣金為1.7%，令他們大失預算。他表示，已經有客戶表明不會改變回佣比例，即不少代理會倒蝕佣金，做1間成交會少約3萬至4萬元，部份開單多的同行有機會蝕約10萬元。

該名代理指，現時一般新盤佣金達3%，較少的新盤亦有2.5%，完全估不到會是1.7%。「如果有得揀我哋唔會做佢哋（信置）嘅樓盤啦，1.7%佣金應為近十年無見過，就算有都會一早講明，唔會差唔多賣完先同我哋講，返工都唔會開工一個月老闆先講幾錢人工啦。」

他認為，地產代理行業應劃一開售前多久公佈佣金比例，「一手有銷售條例，點解同我哋嘅佣金協議係無監管呢？佢鍾意幾時講又得，鍾意畀幾多都得，已經係唔合理啦。」「楊生出名對代理唔好，平時會對行家呼呼喝喝，唔似新地、長實咁係合作關係，衰啲講當我哋係狗咁。」

都幾仆街下

用完即棄

係咪蝕住做
一般唔係回2%佣既咩

回2個佣咪仆街？

真心痴撚線

乜未 confirm佣金就做野呀
抵L死啦

撐買家企硬，睇佢蝕住做

最on9係呢樣

好絕
自己賣晒就唔理同行之後點

你估之後d aa 賣其他新盤敢唔敢回佣

一唔回就無人買
賣唔出

但如果aa要做佢嘅話唔落佢以後既盤，咁就幾平都冇用啦

經紀只求打個喎

廢老mode
「有工你做，有糧你出，就咪搞搞震啦！」

食人餅碎咋

自己養批aa囉

你唔做大把細行搶住做

aa狗封殺發展商
係咪笑話黎

其實凱滙個開價咁吸引，唔駛aa都賣到出去
可能因為咁先俾咁低佣金

aa係咁撚有用嘅，又唔見其他盤大賣

我又唔信aa狗之後咁夠決心唔幫信置做街霸
企幾日就有1.7%佣，仲想點

四間代理如果都唔幫佢sell 凱滙, 會有咩後果?

銷量一樣係咁好
你唔會以為D 中學畢業濕鳩AGENT 有咁大影響力掛？
其他盤佢地夠狂SELL 啦, 咪一樣係賣唔出

剩係靠班報紙佬日夜吹奏，都已經個個狗衝去入貨啦
你估班地產狗真係咁專業咁有用咩

未傾好價就做, 當然自己要負風險

commission 少1.2%
假設600萬一間，可以俾少7萬2千蚊
1300個單位，總共少俾9千4百萬，接近一億

地產狗值得俾佣金係因為要靠佢地呃呃氹氹去搵D水魚接貨
家陣市區平盤駛撚靠班垃圾乞衣仔咩

傾又唔同人傾
合約又唔簽
完左就話老規矩
反而想知回多過1.7%個班點算

應該咁講，有幾多人係仰慕C永青而走去經中原啲aa去買凱𣾀？

老奉？

問題係為左有單
得閒就吹升得閒又吹跌
發展商淨係想你吹升

最後公司唔認數除時要aa自己貼差價

班地產狗個個都係牆頭草
想你賣樓咪吹跌五成囉
想你買樓就拍曬心口話保證升五成
你估班發展商真係欠撚咗佢地咩
（閪盤除外 ）

一名地產代理向本報表示，早前為凱滙簽成4、5宗買賣，客戶普遍要求回佣1.5%至2%，但發展商於第4輪開售（12月29日）的晚上才宣佈代理佣金為1.7%，令他們大失預算，由於代理行不會批出回佣程序，多出的佣金需要由地產代理自行與客戶協商，他表示，已經有客戶表明不會改變回佣比例，即不少代理會倒蝕佣金，做1間成交會少約3萬至4萬元，部分開單多的同行有機會蝕約10萬元。

2手都算
新樓根本唔撚需要AA
帶我睇你又係帶我去板房
問你樓低問你咩材料
原來我仲熟過你
憑咩

貼錢賣樓

貼錢贈興 賀人買樓

好偉大

原來佣金唔係公價，係賣完先公佈

為咗繼續撐樓市，倒蝕有咩問題？

唔鐘意咪唔撚好做囉
屌你做d 野又唔撚係value added, 又唔係法例規定要有
比0.1% 都偷笑啦戇鳩

其實新盤點解要AA？
又唔係要靠AA去搵盤源，大大個盤係度，
直接同發展商買咪得，AA有咩角色？

地產業抵死

正

我估啲回佣凍過水
又話咩董事唔簽又盛
平時都走得數, 而家呢鑊仲唔承機走晒

呢單野分明係信和有問題啦

點解會做完先公佈幾多佣？就係因為長期合作關係 大家講個信字

但人地開完工做完野你唔跟行規俾

根本就係多尻餘
個個有手有腳都識去發展商度睇示範單位
班地產狗分分鐘連內籠係點都唔清楚
淨係揸住張發展商俾嘅Photoshop FF宣傳單張死吹爛吹
真係爭在未吹到話打開窗就睇到海豚同鯨魚

以前網絡唔發達就話靠比佣aa靠佢哋宣傳拉客比價單
依家上網㩒個制就已經睇到曬價錢
樓呢啲想買就買，aa根本sell唔到任何野
你下次咪唔好做囉，直接開counter比客自己入票，睇示範單位無aa應該皆大歡喜

呢樣真
有興趣有樓/未來幾年會買新樓
都一定會去板房睇啦
反而班死AA係門口死拖爛拖
十幾條友搶住比卡片
真係好撚好笑

依家就係想改變行規，間接講你地已經out左啦

有平樓會無人買？

咪戇尻啦

所以新樓咪無收買家佣 由賣家俾晒

點解地產商要/會俾佣？

因為根本無一間地產商會平時養咁多人去準備招呼上千個（潛在）買家

仲有回佣可以作為灰色地帶減價

如果agent 對地產商無價值

呢個玩法一早就唔會存在

你又無份俾佣 但又話乜野新盤唔使agent 其實好戇尻

因為人地收佣唔係真係服務緊你

就算唔好賣咪加返佣囉, 一樣大把AA狗衝去做
唔講以為地產商無AA就賣唔到樓

根本係價單平先有人買，
又唔見某d盤賣得出
AA在新盤根本無存在價值，除咗回佣比個客，令到個客覺得更抵
四大代理唔做，大把代理做

改變唔係唔可以 做乜唔開盤前講清楚？

笑撚到仆街
aa 9 蝕住做
今個月有冇糧出呀

aa呢個工種太涉及個人利益
根本點都係夾你買
咁仲有咩用？

整個app咪得，收番$200蚊手續費做app development

sino次次真係7到出汁

宜家人地發展商就係玩鳩你班aa
睇你班aa可以做得出d乜？
aa係史上最垃圾生物
仲垃圾過d過街老鼠
唔係我亂up
人地發展商都撚鳩aa當condom咁用

龍床盤咁撚垃圾都係3%
凱匯1.7%都真係俾多左

你有冇骨氣返工唔收人工

根本個盤正
唔撚洗比錢都大把人去睇
洗撚aa

btw, aa狗已全面進場

咁講真信和擺明撚鳩你地又係衰啲既

低都無事
但賣完先定真係condom咁
好似講緊：呢d施捨比你, 唔要就罷就啦

依家二手乞食，好想睇下班aa係咪真係咁有骨氣下次唔賣信和盤

打左我想打既野

好睇

回佣2% 専業人士要蝕錢返工
好有良心 唔好再笑人AA狗了

唔係當,本質就係

信和係狗 但作為消費者樂意睇到你地狗咬狗

大把買家想買都買唔到
班買家排緊隊無啦啦有條友話買到就送十萬八萬俾你
咁實簽架
然後aa又同發展商收錢
好似冇佢就做唔成單生意
成件事好似新年係人地門口擺盆吉講句
「好生意」然後收錢

官塘個盤咁正
唔洗你sell都比人掃啦

完咗先講係賤啲，不過唔覺得信置無後著，唔知佢想玩咩

係condom 又點

叫雞都要除衫前傾掂價

扑完唔跟公價俾

咁係邊個唔岩？

如果佢一早開定牌頭冇人怪你
佢又驚一早開1.7冇經紀肯做
坦白講佢係pk架啦
因為個盤啲買家個個自動波 唔駛啲經紀點推講真

睇死班AA吹佢唔漲架啦

呢次係信置pk 架la, 應該一早講，而家做完先講。
cut 的佣來填自己條盤數
而家不嬲aa 印象唔好，俾人冼左下大家心涼左
講真新盤真係唔駛咁多佣，俾1% 都多，而家盤既售價都透明左好多，駛鬼aa 解釋咩

至於其他新盤，市傳佳源等的「龍床盤」屯門菁雋佣金3%；華懋元朗朗城滙佣金2.75%起；碧桂園（2007）等發展的馬鞍山泓碧佣金4%。同為市建局項目的其士等發展土瓜灣津匯佣金為3%。

個個盤唔同價, 咁公價係幾多?

又咁講
如果條女係老相好食左十年八年
不嬲收開500包環保吹

今日屌完先同你講要收800
咁佢的確係pk
不過自己又on9咁囉

去餐廳食野
有菜色價錢係時令
你唔想直接order
埋單見到好撚貴
邊個錯?

開左先例之後間間地產都咁做
等班無料既AA轉行啦

公價俾咪2%以上囉

你去叫雞

唔講好價錢就扑

俾高過市價實無事架

放低$50蚊就想走你睇下出唔出到門口

信和狗西都唔係第一日知

靚盤好似今次呢個當然唔洗

有d大西北嘅，有aa做下場面出下廣告點都有用嘅

根本新盤冇需要俾代理做
以前未有地產狗
咪直接去售樓處抽同買
之後都係俾律師跟
地產狗除咗撈客同陪個客入去睇樓
有春用咩
成班MK又唔係索女
本身就係多鳩餘
二手搵佢地仲叫有啲用

唔知價你都肯做
做完又話唔岩價

用料西d

呢度真心覺得冇AA就會賣平D
叫得吸血鬼就係吸血鬼啦
係抵制就應該唔買樓住。跌少少就搶住買

平唔平啲唔理
但而家係你冇用

如果係咁既我建議你地去告鳩信置
隻雞收唔足錢都識得去報警, 唔係連雞都不如下話

唔鐘意咪唔好做囉，成型垃圾

唔洗理個aa狗啦
佢莊同閒都未識分

雞收唔足錢會報警？你幾時見過

好賤呀你

你都弱智，發展商拉高價扮平小小就叫賣家俾曬佣。

你咁講咪姐係外判請陪睇樓員，因為佢地根本冇說服同宣傳力量，我係會買就會買。

你講得她啱AA係服務發展商，所以宜家發展商都覺得比班垃圾賺on9，最後再屌多次，買家冇份比佣？你食撚屎

我係aa 狗？用左起底功能未

新盤買家要比佣嫁咩？

AA 狗既作用咪就係比買家 R 平多1-2% discount 囉
信和呢招絕呀, 以後新盤果口價就係果口價, 買果個無得再平2%, 賣果個又明碼實價, 至於AA 狗啦喎 轉行去做倫敦金啦, 最後贏家點都係地產商

我既意思係覆蓋面會細好多，有筍嘢好多人都會唔知

菁雋高佣啦唔見去sale 根本凱匯賣得好唔關aa狗事 幫人入標收十幾萬仲想點

你幾時買新樓俾過佣？post 張收據黎睇睇

好簡單 地產商覺得agent 無用完全無問題

開盤前講清楚係1.7 就得 呢個先係重點

有回佣咪買囉

今晨市民李先生途經窩打老道時，突然聽到有一把女聲喊「搶嘢呀！搶手機呀！」隨即見到一名年約七旬，穿米黃色上衫的男子，往油麻地地鐵站方向逃去。李尾隨直追，至男子跑落地鐵站，欲入閘之際，李踏步向前，一手抓著男子的頭髮向後猛拉，男子後退推開李，欲向碧街出口逃去。當時有數名熱心市民上前，協助李將男子制服。

據悉，男子為嫖客，懷疑在接受鳳姐服務後，不滿意服務質素，拒絕付款。鳳姐欲報警，男子搶走女子手機，因而鬧出事件。

睇多啲新聞先出黎柒好無

欲報警 咁報左未

咁點解唔係一開波就傾定幾多%佣？

即係開工前都會傾下人工幾多呀...?

行規都得， 就唔立商業法同簽合同

你地狗嚟咋

好多行業如果你同個客夾左好耐

真係唔會下下都講清楚晒簽合同

嫖客「食霸王餐」，會觸犯《盜竊罪條例》第18C條「不付款而離去」，最高可被判監三年；亦有機會觸犯第18A條「以欺騙手段取得服務」，一經定罪，可處監禁十年。

「紫藤」不時會教導鳳姐應在提供服務前收錢，但礙於不少鳳姐希望提供更多服務賺錢，所以多在事後才收錢。她提醒鳳姐遇到嫖客「食霸王餐」時，應報警處理，絕不姑息

果單野咪拉左條友囉, 雞都不如就唔好再柒啦

雞報警咪隻雞都比人拉賣淫囉

隻雞至多告條友搶野

佣只係個名姐屌。
我今日賣支可樂比你原價標50，最後40賣比你，然後同你講，d佣生産商比曬好抵，所以我可以賣平10蚊比你，好抵？

根本要計嘅係，我買入價係幾多就得，佣只係類似減價嘅謊言

信和都係狗
狗咬狗

雖然真係好仆街, 不過睇見d 地產狗比人撚真係好好笑

一早知緊係唔撚會做啦屌 賺廿萬變賺十萬

2019 年 網絡咁發達，aa個用意係乜

應該再調低 根本就係個盤平賣

點解係做完野先講價錢 行規黎？

在香港現行法例，賣淫本身並不違法，所以「一樓一鳳」、做鳳姐本身是合法的。但是控制他人賣淫是違法，最高可以判處監禁14年。

扯皮條先犯法, 做雞唔犯法

唔係呀嘛
咩行業？
一樓一？

地產商同代理都係上市公司wo
我自己打工都係上市公司，同其他公司傾，大框架可以鳩up...但真係黎料 簽野一定有晒SOP 要邊D director 簽名...仲要係講緊佣金%...成件事最重要果part 唔傾好被人撚狗咁撚 又真係無得怨架wo...

吹撚到果班打交MK仔係Full Time咁撚樣
家陣養狗好撚貴？ 地產代理養足佢12個月？
睇死班MK仔咪又係冇底薪淨係攞少少佣去餵
咪講到呢個行業咁高尚啦
你求其搵個新盤行一轉 班乞衣仲衰撚過賣金果班

再者，人地地產商出夠日薪$2000
大撚把FG爭住做啦
駛撚請你班冇學歷嘅垃圾咩

不過樓上個個回覆都吹撚到地產狗咁高尚
唔通

屌你，宜家發展商咪覺得你有用，不過係幫我招呼客人。

根本唔使你sale啊AA狗，人地有心陰你就陰你，唔通佢回佣5%你班AA狗會話行規係2%，唔收咁多？

宜家重點唔係1.7，而係你地班AA狗學下咩叫經一事長一智，下次問咗先，白紙黑字。

你覺得發展商有無能力處理幾萬票？

一個字 撚狗

樓價一百萬又係2.5
五百萬又係2.5
一千萬又係2.5
咁而家1.7係咪好合理

埋單簽臨時要有牌
發展商點會養住班賣樓先用得著嘅aa

呢d野比小小錢4大幫手搞好過啦

有咪袋住先囉
做咩搞搞震啫

戲

細行0.1都搶黎做啦

抵啦

善事

其他地產商食緊花生。先例一開，以後俾2個佣就ok

信置就係嫌四大代理大咬姐
如果幾間大行唔做, 成班細行仲唔狗衝

收皮啦
Aa狗厄飯食架咋 撚有用咩佢地

發展商好仆街
你冇 AA 你入左票都唔會拎到單位揀
賣唔出個啲就唔計
多人搶既盤你想有位置冇樓層去選擇就要AA幫你，煩少好多

而老老實實，買新樓根本唔需要AA, 又唔係要你幫手鋤價，入票我自己入都得。

又，估唔到誠哥間公司出名孤寒，相對下對AA都幾闊綽

不嬲架啦一手

有AA抽條籤會前啲？

根本所有佣都係拉高價俾買家負擔返

點解d人講到好似發展商好好人，賣平咗咁？

依家唔經地產，你連場都入唔到。
發展商一係一早搵人招呼班買家，事後先話俾1.7% 真係幾賤格。

聽講好似話佢哋行內有個不明文規定一般大家都會遵守所以今次吵大鑊

而家有eaa
發展商外判比四大方便好多

唔只合約，重有中間有咩問題有咩事就aa食左先
你係發展商都唔會介意比個2-3%啦

有d盤好on9嫁

你買越多中嘅機會越大
咁你跟aa佢咪可能幾個客夾埋一支咁抽，機會咪大過你單抽囉

佢哋行入去搵到幾個咁
咁你買新樓唔使煩仲有回贈，做咩唔用 AA 先
你發展商可以話冇AA減俾我，我鳩知你有冇咩

Aa回水唔係回比客0.6咩

個時買個 AA 圈左成層出黎，大家開心

信和駛驚你咩

以我理解
入咗票就有編號, 然後就用嗰個編號抽籤
點解經AA會大機會啲?
就算分組抽籤
照道理, 你都唔能夠將幾枱散客合埋做一將A組票, 因為揀樓時唔可以換名
唔通你真係有內幕料可以爆?

係慘啲, AA真係完全冇bargaining power

二手樓AA幫我搵盤、幫我劈價，我比佣都比得心甘情願

幾年前睇恆基個盤先正
直頭有售樓處係到，佢比幾多錢aa佢回返晒比你

但一睇根本唔會買到你要嘅位
因為4大張張飛都入左4-5個位，你單飛就等買垃圾位啦

誠哥做生意理念係要長做長有
唔會玩串個party得罪partner

其實做屋苑小型代理會唔會好搵過做新盤打餐打死？

誠哥垃圾盤咪要靠aa囉

根據我上次經驗
佢地有計將幾組客砌到一張飛（例如佢abcd室其實係4組客不過佢一張飛入）
點做我冇研究，總之個次我就買唔到

都幾撚肯定公司唔會認數

AA狗成最大輸家

大家開始發現原來平時買樓簽文件
係俾一班 唔簽合約、唔識法例、靠行規 生存的懵鳩去幫你

入票咪又係 AA 入
咁識做生意好似新地個啲咪幫大行行個方便
花無百日紅，市差個時都係要靠番呢班人幫佢拉客做勢架

果d賣唔出既盤又唔去拉客，呢d根本唔需要拉客既盤使鬼拉

搞手但求打個和，冇肉食架

做員工都好慘

有人唔做揀做狗
怪得邊個

班aa9都未分得清庄閒 係地產商養住佢地 佢地就以為自己養住人

Aa 破產 個客撻訂 再推過

成本效益
你係賣樓商，你想對住個班咩都唔識既生客好啲，定係對住一班熟手好啲先

你諗下，中間有啲咩費用，唔通叫個職員慢慢解釋咩，咁做咩唔俾個 AA 去做，發展商就只係做合同簽個名就得

中間人既出現係令到雙方可以用較低成本去做完一件事架嗎

總共賣左超過168億，當本來3,而家1.7
信置慳左兩億

可以咁講

咁比200蚊講解費就夠啦，出個app又得，反正最尾都係律師搞

乜原來係賣晒先公佈幾多佣，唔係一早傾定架咩
盞鬼

其實姐係外判個售樓部出去

其他發展商都係賣完先講，又唔見AA狗嘈?

agent俾人狗咁撚，但無符

根本信置個定價一心想靠比小 D AA 佣來補

信和係唔係無地係手

你咁講不如話上淘寶搶買都得啦

抵死啦 明知咁好賣都回咁佣多比人

畢留發展商賣完第一輪先公佈，就係想慳錢，以往好賣既盤比2-2.3
賣得差既就3－4%，希望AA幫手谷下
甚至恒地試過出十幾%去sell堆貨尾添

回佣合法？

3方都知道就得
好似係

2%回佣， 我少少地當十萬
無左回佣即係下次買家要拎多10萬首期
八成按揭，即係要樓價賣平50萬先cover 得到10萬首期既影響

叫一千幾百個agent 週圍拉客 都算係宣傳費

佢講到有AA 一早已經簽咗會回2%佣金
哩啲咁好嘅AA 可以喺邊度搵? 可唔可以介紹我識?
我份人好均真, 唔會要你白做/倒貼
接觸到嘅多數淨係口頭講, 乜都唔肯簽
或者淨係講發展商比幾多佣金, 我回返佣金嘅XX% 比你 (係佣金%, 唔係樓價%)
但係問佢點樣證明發展商回幾多佣金
佢又話係內部文件, 唔比得你睇, 大家講個信字

你地憎代理係一回事，但地產商都算賤個喎

施永青 : 一味怕蝕底，難委以重任。

唔該老細 回佣依個重任交返哂比你啦

買定離手發展商會唔會企硬

施永青，中原地產集團主席，香港有三千五百名員工，內地有四千，公司賺了錢，立刻和下屬齊齊分，大家高興。
不過很奇怪，他說他鄙視錢和那些只懂賺錢的人，明明掌管的是以佣金為主要收入的地產代理生意，錢在他目中卻不是一切。當然，要不，他當年就不會抱著不怕蝕底的心，自降工資由最低級職員做起。
在他眼中，世上無難事，明明比別人遲起步，仍能急起直追趕過別人。今日他在生意中賺取人情世故，賺取人心，管他利用他的善良心吃取利益，他仍歡迎大家放馬過來。
不怕吃虧，不問報酬，不怕人騙，這是他從社會低層捱起的心得。且聽他的處世哲學、成功之道。

最睇唔撚起地產狗

成個行業點解唔用電話apps自動對盤？配合埋AI，學習買家喜好，對好之後，約時間，地產商有班睇樓員嚮個盤附近座陣咪得

到底邊個發明回佣呢樣野

其實你講得好啱，跟本無可能做完先講幾多佣。
不過宜家嗰嗰都咁開之係因為嗰班aa狗平時都係咁呃9啲租客買家，死過人又扮唔知，過咗海就神仙。
明明係aa呃9啲客，查證到又話個別事件，最多釘佢牌，公司永遠唔上身，宜家比人當狗咁撚，大快人心

其實係公告天下話佣金得1.7
叫啲要AA回多過1.7嘅客唔好問佢地攞啫

你驚蝕咪唔好代理呢個盤囉

仲惡過黑社會
打破常規都唔得
係要俾錢你賺
不如去搶

我唔收人工嫁 因為我都唔洗返工

係人係狗都唔好做啦

呢個算單位平均黎講算大，其實AA出既力黎講都係一樣，少d%都係一條數

無簽約話撚知你邊個賤唔賤
幾千萬佣然後靠口數，係你on9

呢個盤一人至多兩飛，無組合飛，你可以睇清楚先講

發展商仆街，呢個盤1% d agent都照做啦，問題係咁遲先講

其實搶緊

你都識話現實

下個盤係咁易加返到2咪又狗衝

你個名

暗減是真

仆街鬥仆街

AA係咁齊心嘅，不如就訂行規

叫班吸血鬼開盤前公佈佣金先啦

佢地既用途咪就係回佣囉

Agger

抵死

其實買新樓唔可以直接揾發展商傾?

有朋友試過搵朋友買, 諗住熟 唔講呢D住
點知簽左之後先講, 最後回0.5%都冇

之後到我果陣就醒, 搵唔識既, 同佢講一人一半, 即刻話冇問題
簽左野先我先簽名
講真, 呢D先會仲有得做

其實回得一半一d都唔醒

可以!
買新樓啲 AA 基本上廢, 但揾 AA 買有回佣收, 所以一定揾 AA
如果單身狗想買新樓, 可以去找個靚AA陪
由排隊揀樓到簽約, 全日陪住你, 咁咪唔駛怕悶

其實AA係新賣唯一作用就真係回佣
你話佢係咪完全冇用又唔係
有用又唔係
因為就算同發展商直接DEAL 省番既管理費
都係小過AA份回佣
而發展商又冇可能完全玩串唔用AA..或者係減價
因為佢地都係寧加勿減
結果AA就走係呢個灰色地帶到....
我個人覺得社會有呢D中間係到係正常...
照顧哂咁多方利益

成班寄生蟲抵撚死

放心，有冇aa9都係賣得出

aa9只係社會寄生蟲

如果AA係有用嘅，點解龍床盤會賣唔哂

根本新盤賣樓個d AA 就多尻餘，根尻住尾見你買樓就係都要分一舊錢俾佢，衰撚過d乞衣
直接同發展商買慳個佣金平返個價唔好？

香討班aa話冇佢地回佣發展商只會袋埋唔平俾你
所以一定要經佢地

大家好來好去姐.

你朋友無啦啦送左十萬八萬俾個aa fd
唔好以為人地收佣姐，唔係一定要回
新盤根本唔撚係咁

問題係，咁我點解要益佢
反正我都一樣要俾咁多

其實回佣仲有一個實際作用
我當你鏈到爆廠，有首期百五萬，百四萬首期，十萬裝修，做七成即係買到四百六十萬既樓

但如果個 AA 話我回番 2% 俾你，你就多左十萬，即係你可以買到間五百萬左右

好似唔係大數但對好多人黎講，十萬就係十萬了

你諗下個四大行做幾多宣傳單張同海報，佢哋就好似廣告公司咁，只不過俾錢方法係經回佣啫
正如 uber, 全世界最大出租車公司但一架車都冇。四大行就係各大地產商個售樓代理人，唔使賣樓個時一蚊都唔使出，咁你話荀唔荀

其實可以點冇運行
冇代理啲樓賣唔出

潮流興直銷
好快殺到埋各行各業

講真香港靠做代理起家
但今時今日零服務真心唔知點解俾錢代理賺

成日都講要顧及中間個成本
代理昆客個代理上身
發展商直銷？佢先唔會咁蠢俾機會人有位入
如果係成功既，一早就直銷左啦

價錢有力 瞓係度都賣到 洗撚aa咩

大行主導 > 細行主導 > 主導細行 > 直銷
呢個過程走唔甩
養大行AA就係最大成本
唔怕講埋今次凱匯出咁多力賣電視/網上廣告就係試緊成本轉移

其實新盤要AA都唔知有咩用，買家直接同發展商成交仲好啦

信和咁做，預咗得罪AA，梗係有後著。

日後可能賣樓先請大學生做臨時工，或者將售樓過程簡化，買家自行上網登記，再用轉數快之類的支付系統過數或退款。

十幾年前內銀股來香港上市，接近100萬人認購，一樣搞得惦，當時仲係用支票，未有咁多支付系統。以2019年的科技，幾萬票點會搞唔掂。

佢慘D, 新手唔識, 好慘
我就聽完佢講叫做好少少

將來發展商係網上公布晒資料，買家睇啱就用手機app入飛，用轉數快過數，抽中去律師樓辦手續，抽唔中就用轉數快退款，未必需要中間人。

與其畀幾億元佣，不如用黎賣廣告仲好。

要搵人解釋，售樓處可以請大學生做臨時工

法例要求臨時工都要有地產牌

aa狗

解得差 誤導 冇人幫發展商食

佣其實係廣告 仲要賣唔出唔駛俾

派傳單+教人用轉數快+教填表
有問題一定要問返有牌full time staff
一律唔俾答
好快發現只有失業AA搞事
會門口搞掂佢地

1%都唔比佢地啦
關佢地鬼事咩 班AA狗

垃圾TVB黃金時間播100次平過一張單
Google點擊仲好計
AA真係冇成本效益

笑撚死 我比樓你賣你執到啦
你驚無人買樓咩

地產商都仲係用aa

不過佢而家可能想轉

agent 9 up得好聽，會係一個決定買樓既因素咩？

抵喇，回佣做爛市

發展商如果無講過話比幾多，AA狗吹得佢漲？遊行丫笨！

你狗黎砟 比咩你就食咩

佢做得出姐係唔怕之後啦...
咁個市之後會點，其實大家心知
水尾一定要賺盡

抵啦，做商人就係要奸先賺得多

狗咬狗
成班垃圾嘈嘈閉

今日起做多40間 1.7% > 2%

人地開價合理洗撚班賤種狗咩

因為誠哥樓垃圾

當完你班aa係狗咁撚你咪又係要幫佢sell

地產狗

和信心諗因爲個盤平所以唔洗sell 都大把人衝住買
洗乜益你班AA狗？

姐係老闆估樓市大跌，到時冇乜新盤開賣
自己就好後先出新盤，班aa 狗冇飯開咪又衝住去做信和盤，aa狗好現實嫁嘛